# penggunaan Machine Learning pada produk yang digunakan
## Screenshoots
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20090903.png )
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20090806.png )
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20090925.png )
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20092109.png )
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-10%20083353.png )
![image.png]( https://raw.githubusercontent.com/teukumsaip/gambar/main/Screenshot%202023-07-11%20091412.png )


## Penjelasan
Integrasi menggunakan REST API melibatkan penggunaan metode dan fungsi dalam kodingan untuk berkomunikasi dengan REST API dan menukar data antara klien (aplikasi atau sistem) dengan server yang menyediakan API. Berikut adalah penjelasan langkah-langkah umum dalam integrasi menggunakan REST API:

1. Inisialisasi Klien HTTP: Pertama, Anda perlu menginisialisasi klien HTTP di kodingan Anda. Klien HTTP adalah komponen yang memungkinkan aplikasi Anda untuk mengirim permintaan HTTP ke REST API dan menerima respon. Klien HTTP dapat disediakan oleh library atau framework tertentu, seperti `HttpClient`. Inisialisasi klien HTTP biasanya melibatkan membuat objek klien HTTP dan mengatur opsi konfigurasi yang diperlukan, seperti header default atau pengaturan timeout.

2. Membangun URL Endpoint: Setelah klien HTTP diinisialisasi, Anda perlu membangun URL endpoint untuk REST API yang ingin Anda hubungi. URL endpoint adalah alamat atau lokasi di server yang menyediakan API yang ingin Anda akses. URL endpoint mungkin termasuk jalur (path) spesifik yang merujuk ke sumber daya atau tindakan yang Anda inginkan pada REST API.

3. Membangun Permintaan: Berikutnya, Anda perlu membangun permintaan HTTP yang akan dikirimkan ke REST API. Permintaan ini mencakup informasi seperti metode HTTP (GET, POST, PUT, DELETE), header yang mungkin diperlukan (seperti token otentikasi), dan data yang akan dikirimkan, jika ada. Anda perlu memformat permintaan sesuai dengan kebutuhan REST API yang Anda gunakan.

4. Mengirim Permintaan: Setelah permintaan dibangun, Anda perlu mengirimkannya ke REST API menggunakan klien HTTP yang telah diinisialisasi. Ini melibatkan memanggil metode atau fungsi yang sesuai pada klien HTTP untuk mengirimkan permintaan ke URL endpoint yang telah ditentukan. Klien HTTP akan menangani koneksi ke server, mengirim permintaan, dan menunggu respon dari server.

5. Menerima dan Menangani Respon: Setelah permintaan dikirimkan, Anda perlu menangani respon yang diterima dari REST API. Respon ini dapat berisi data yang diminta atau memberikan informasi tentang status permintaan. Anda perlu menguraikan (parse) respon dan mengekstrak data yang relevan. Respon juga dapat menyertakan kode status HTTP yang memberikan informasi tentang berhasil atau gagalnya permintaan.

6. Error Handling: Selama integrasi dengan REST API, ada kemungkinan terjadi kesalahan atau masalah. Oleh karena itu, Anda perlu menangani error atau kesalahan yang dapat muncul selama komunikasi dengan REST API. Ini melibatkan penanganan kondisi seperti kesalahan koneksi, kesalahan autentikasi, atau respons dengan kode status HTTP yang menunjukkan kegagalan permintaan.

Integrasi menggunakan REST API dapat bervariasi tergantung pada bahasa pemrograman, framework, atau library yang Anda gunakan. Namun, langkah-langkah di atas memberikan gambaran umum tentang proses integrasi dengan REST API.
